<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>高民权（Minchiuan Gao）| 的博客</title>
    <description>高民权的记录
</description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 20:53:34 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jun 2017 20:53:34 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>[置顶/Stick] 博客内容说明/Why does this exist? </title>
        <description>&lt;p&gt;It is necessary to explain the content of this blog.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-涉及的内容whats-this-blog-for&quot;&gt;1. 涉及的内容(What’s this blog for?)&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;关于科学、技术的思考；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;专业性问题记录， 主要是编程， 人工智能，机器学习，数学;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;杂文、散文、诗歌; o&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Technology and Science.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Programming, Artifical Intelligence, Machine Learning, Mathematical.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Essay, Poem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-为什么要有英文&quot;&gt;2. 为什么要有英文？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为技术类的文章很多专业词汇和公式，一是中英文切换麻烦，二是很多词汇确实不知道中文中是如何翻译的， 故用英文吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;3-如何联系我--how-to-connect-me&quot;&gt;3. 如何联系我 / How to connect me?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;minchiuan.gao@gmail.com&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/2017/06/04/showing/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2017/06/04/showing/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>In Neural Networks: Why do we need the MEAN to be near ZERO and stddev to be small?</title>
        <description>&lt;p&gt;When we build a machine leanring model, as we know, we need to scale and normalize the train data. What we want to is that let the MEAN(average) of the train data to be ZERO, and standard deviation to be as small as possible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But, Why?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中文序: 对Deep Learning 略有了解的人都知道，在训练之前我们需要把数据整理， mean接近0， stddev很小， 这是为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为技术类的文章涉及太多专业词汇，故用英文写作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(These notes are currently in draft form and under development)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this Article, I will show the reason that why need the MEAN to be ZERO and stddeve to be small.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;1-algebra-explaination&quot;&gt;1. Algebra Explaination.&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;simple-optimization-appraoch&quot;&gt;Simple Optimization Appraoch&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;To keep the question simple, we assume that the train set is one dimension. means, $x \in R^1 $, and we assume the hypothesis function is a linear function $f(x) = kx + b$.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Therefore, we could define the error function or loss function by L2 distence:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;loss(k, b) = \sum_{i=1}^{n}(kx_i+b-y_i)^2&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;In order to keep the partial simple, we often add the &lt;/code&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\frac{1}{2}&lt;/script&gt;&lt;code&gt; before &lt;/code&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sum&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Therefore, we get:&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\frac{\partial{loss}}{\partial{k}} = 2\sum_{i=1}^{n}(kx_i+b-y_i)x_i \thicksim O(\sum(x_i)^2)&lt;/script&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;If we add  &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\frac{1}{2}&lt;/script&gt; before &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\sum&lt;/script&gt;, we will get &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\frac{\partial{loss}}{\partial{k}} = \sum_{i=1}^{n}(kx_i+b-y_i)x_i&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;**However, because we usually use the bath-mini gradient descent approach, not the full-batch gradient descent appraoch, we could know that the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\frac{\partial{loss}}{\partial{k}} \nsim O(\sum_{i=1}^{n}((x_i)^2))&lt;/script&gt;, and in order to get the right K or b, we need the train over and over again, which we call it one epoch. **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But,&lt;/p&gt;

&lt;script type=&quot;math/tex; mode=display&quot;&gt;\frac{\partial{loss}}{\partial{k}} \sim O(\sum_{i\in mini-batch}(x_i)^2)&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;**In a simple word. We juse use a little train data when each train epoch. **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In flollowing, I will approve why the large mean of X set and the large stddve of X set are bad for trainning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\because \quad&lt;/script&gt;  very large mean of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;% &lt;![CDATA[
&lt;x_1, x_2, x_3, \dots x_n&gt;, \quad x \in mini-batch-train-set %]]&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\therefore \frac{\partial{loss}}{\partial{k}}&lt;/script&gt; is very large&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;and we define the learning rate to be &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\alpha&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Therefore, &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta{k} = \alpha \frac{\partial{loss}}{\partial{k}}&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\therefore \delta k&lt;/script&gt; is very large&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Now, we assume at some time, we get the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\hat{k} = 5.3&lt;/script&gt;, and the right &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;k=5.0&lt;/script&gt;, but if the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta{k}&lt;/script&gt; is too large, such as 15, then after iteration, we get the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\hat{k} = -9.7&lt;/script&gt;, which let we get the right &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;k&lt;/script&gt; much more furthure.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In a simple word, we need keep &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta{k}&lt;/script&gt; to be small or keep &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\hat{k}&lt;/script&gt; consistent ahead to the right &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;k&lt;/script&gt;&lt;/strong&gt;, but if we get the very large &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta{k}&lt;/script&gt;, the &lt;strong&gt;convergence&lt;/strong&gt; will be very slow, or even &lt;em&gt;not convergent&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;So, if the Trainset has the very large mean, whatever the mean is very large positive or very large negative, because every iteration the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta{k} = \alpha \frac{\partial{loss}}{\partial{k}}&lt;/script&gt;, the convergence will become &lt;em&gt;much slow&lt;/em&gt; or even &lt;em&gt;impossible&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;why-small-stddve&quot;&gt;Why Small Stddve?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;(What’s the large stddve? Such as {101, -1, 123, -34}; What’s the small stddve? Such as {101, 100, 122, …}&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As the same reason,  if the standard deviation of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;x_1, x_2, \dots, x_m&lt;/script&gt; is very large.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;the &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\delta{k}&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;will change very &lt;em&gt;rapidly&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This also makes the convergence of &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;\hat{k}&lt;/script&gt; is be &lt;em&gt;slowly&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;impossible.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;conslusion&quot;&gt;Conslusion&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;The reason why we should make the &lt;strong&gt;mean&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;stddve&lt;/strong&gt; to be small and near to zero is that we should keep the convergence be quickly and consistent.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;practice&quot;&gt;Practice&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;If we have the train data set &lt;script type=&quot;math/tex&quot;&gt;% &lt;![CDATA[
\vec{x_1} = &lt;101, 101&gt;, y_1 = 1, \vec{x_2} = &lt;101, 99&gt;, y_2=0 %]]&gt;&lt;/script&gt;, what should we transform to keep the mean and std small?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Hint: trying to divide the number by mean or substrct by some number.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h5 id=&quot;practice-solution--one-possible-result-could-be-1-1-1--1-a-more-normal-approach-is&quot;&gt;Practice Solution:  One possible result could be [1, 1], [1, -1], a more normal approach is&lt;/h5&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;X = (X - X.mean())/(X.max()-X.min())
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;you could try it by yourself, and check the new X’s mean and std.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;2-geometry-explaination-approach&quot;&gt;2. Geometry Explaination Approach.&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/machine_learning/2017/03/08/zero-mean-and-little-std/</link>
        <guid isPermaLink="true">/machine_learning/2017/03/08/zero-mean-and-little-std/</guid>
        
        <category>machine learning</category>
        
        <category>theoritical</category>
        
        <category>mathmatical</category>
        
        
        <category>machine_learning</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>快播王欣的中秋， 是否也有月饼可食？</title>
        <description>&lt;p&gt;快播王欣被审判了， 阿里因为员工写了模拟鼠标点击屏幕，抢中秋节月饼被火速开出。 对于公民，法无禁止即可为，对于政府法无授予即不可为。 这样的一个基本社会原则， 在我们这样一个现代文明的国家， 还是看不到切实存在的样子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这两件事有很多的相似点， 甚至根本原因是一样的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我同意美籍华裔历史学家黄仁宇说的， 中国历朝历代， 祖祖辈辈都存在的一个“顽疾”， 即， 道德大于法律。 做事情不会根据规则和法律， 而是往往和虚无缥缈的“道德”挂钩，而这，往往是那些统治者最喜欢的方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先， 王欣被判3年， 但是检查机关至今没有切切实实的证据能够证明快播在传播色情， 法律里边的定义是要主动传播， 举个例子， 你有一个小院子 一到晚上， 各种各样的人来到这个院子， 来不为别的， 为了买黄碟， 如果你不管他们，而且卖碟的人没有给你给钱， 那么， 不管他们卖了多少黄碟， 和你都没有关系， 按照“法律”， 你都没有犯罪。 但是， 假如卖黄碟的人给了你一定的分成， 哪怕是一分钱， 你都是犯法的。 另外， 如果你修缮自己的院子， 因为来的人多了， 会有人买你的墙面贴广告， 你的收入来自这个， 那么你也不犯法， 为什么， 因为你的收益来自于广告， 而且， 我修自己院子， 为什么违法了？ 除非你有证据证明， 我修这个院子就是为卖黄碟提供方便的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;王欣确实可恶， 但是， 如果仅仅是因为“行为可恶”， 而不是因为有证据表明确实违反了什么法律就判刑的话， 那就只能让他继续可恶下去， 全国人大可以立法， 然后根据法律逮捕， 或者检察机关， 公安机关再继续找证据， 然而没有， 仅仅因为“可恶”， 没有任何直接证据的情况下， 还是判刑了。 很多网名也拍手称快， 但是别忘了， 现在可以定王欣的罪， 等到你自己身陷牢狱的时候， 哪怕你是清白， 如果就是因为你做的事情， 不受有些人喜欢， 他们就可以定你的罪。 而且我不相信， 到时候你会有比王欣更多的社会资源， 你会有比王欣更多的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人会说， 我一天老老实实， 不惹事生非， 怎么会身陷牢狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这不， 阿里的四个工程师在公司内部的一次月饼秒杀活动的时候， 写了段程序，帮忙快速点击屏幕，然后在一个小时之后， 被公司立即开除。 12306自动抢票软件到处都在用， 而这个事情这么大波澜，大家主要觉得他们错在两个地方，第一是， 他们是程序员，第二是， 他们是阿里安全部门的。 因为他们是程序员， 所以会给大家一种，“这简直是欺负人”的感觉， 试想一下， 如果是一个搞后勤的阿姨， 用了一个网上下载的程序，那么可能别人也就不会有这么大的怒火了，甚至会鼓掌， 第二是，他们的身份比较特殊，是“安全部门”， 然后给大家一种他们是“黑了”系统的感觉。 其实， 写一段模拟鼠标点击的程序， 这和计算机安全完完全全没有关系， 而且他们的程序是写在自己的机子上， 这个程序， 对任何一个程序员都是非常正常的事情。 这就好比， 有车的人，抢购iPhone的时候， 开着车去， 因为开车不违法， 开车抢购iPhone也不违法。并不能因为他们是交管部门，就把事情放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个事情， 先不管阿里的HR到底有多无知， 不知道脚本程序是什么，不知道鼠标点击程序多简单。 只是说， 开除人的时候， 原因竟然是“违反了阿里的价值观”， 我呸，我看到的是高傲， 我看到的是专权。 道德大于规则， 两千年的毒瘤， 至今被当成了冠冕堂皇的理由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什么是“价值观”， 这是一个非常非常虚的东西， 类似于“宪法”。 但是具体的实施操作， 是需要配套的法规的。 否则的话， 仅仅凭借“价值观”， 把人开除掉， 仅仅因为王欣做的事情很可恶， 就算我没有证据， 我也要把你收拾掉， 这和皇帝看到底下跪着的大臣不爽， 一挥手，拉出去砍掉， 有何区别？ 规则，法律， 约束看似约束的是普通民众， 看似赋予了管理者权力，实际上， 规则和法律真正约束的人是当权者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外感到无奈的是，竟然有很多人拍手叫好，其中不乏所谓受过“高等教育”的国家中高级知识分子，说王欣罪有因得， 说那几个程序员是监守自盗， 夸赞说这就是大公司的执行能力。 退一万步讲， 哪怕王欣真的罪有因得，甚至此罪当诛， 但是， 证据何在？ 没有， 最后决定性的是因为自己认罪。 哪怕阿里的这几个员工，做了人神共愤的事情， 他们到底违反了那一条规定， 根据这个规定， 要怎么处罚， 这些都没有。 有的只是， HR生气了。 这就是按照价值观最大的一个问题， 没有一个标准， 写个程序抢月饼， 这对于Geek（极客）来说，就是个tricky， 就是个玩笑一样的事情，但是， 因为缺乏规则， 所以，就有人可以放大，可以肆意放大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些拍手叫好的人， 如果公司仅仅可以根据所谓的“价值观”， 把你开除了， 而且不给你任何说法反驳的机会。 那么， 如果有一天， 你惹到自己的领导不高兴了， 或者自己完全都没有意识到自己让领导不高兴了， 他把你马上开除， 理由是， 违反了公司的价值观， 其实这句话很多情况下可以等于，“我看你不爽”。 杭州的生活成本， 如此之高，如果一个人没有经济来源， 哪怕一个月， 都是很大的负担。 房贷要还， 车贷要还， 孩子还要上幼儿园， 老丈人生病了有得好多钱。 你怎么办？ 有人说， 我学乖一点就可以了， 可是， 这种事情， 因为没有章法， 所以， 没有人知道自己什么时候会违反所谓的“价值观”。 历朝历代， 不管是栽赃陷害，还是确有其事， 但是，因为莫须有的罪名， 就被斩立决，就被满门抄斩，例子还少吗？ 岳飞的坟墓， 就在杭州边上， 远远地看着呢！（注1）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实， 高举“道德”而忽略法制， 高举“价值观”而忽略规则， 这是当权者最喜欢的事情， 因为这样他们就可以肆无忌惮得处理自己不喜欢的人。 这种处理方式的受益者， 只会是当权者， 只会是领导。 只要不是最高统治者， 在公司只要不是董事长， 在国家只要不是元首， 都没有人是安全的，没有一个人有“免于恐惧的自由”。 倾巢之下，岂存完卵，等到火烧到自己头上的时候才知道这把火有多严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;注：1. 岳飞当年就是以“莫须有”的罪名被处决， 而“莫须有”， 在当时的说法是，“或许有”，“可能有”的意思。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/%E6%9D%82%E6%96%87/2016/09/13/law-and-free/</link>
        <guid isPermaLink="true">/%E6%9D%82%E6%96%87/2016/09/13/law-and-free/</guid>
        
        
        <category>杂文</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>亲密关系与争吵调和</title>
        <description>&lt;p&gt;窃以为，争论或者吵架的时候，最难接受的一种方式是翻旧帐，而且是翻那种自己从来不曾意识到的旧帐。这就好比，养了只小猫小狗，它有随地大小便的毛病，那你就要在它随地大小便的第一时间制止，而不能你一直不管，默默得收了，然后忽然某天受不了了，把它抓住打了一顿，把它打得直叫唤，边打你还边说，“叫你不听话，叫你随地大小便”。那只小猫，那只小狗，心里一定是崩溃的。&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于亲密的人，本来是最容易沟通的对象，但是我们因为自己对他们过高的期望，却往往忽略了最基本的沟通。做父母的，如果不喜欢孩子睡懒觉，可以直接告诉他们，甚至直接敲门也可以，但是不要过了好久，气憋了很久，有一天爆发出来，怒斥道“你那天起得太晚了”；对于男女朋友，夫妻，如果不喜欢对方睡前玩游戏，直接说出来，不要过了好多天，忽然坐起来说，“你怎么一点都不自觉啊，你这样玩游戏很影响我哎”。&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说我已经三年暑期没有回家，难得回一次，但是家里还是像以前一样， 不能消停。今天我爸妈又吵架了，从一件小时说起来， 父亲说着说着，又说起前段时间我们一起爬山我妈妈走得太快，感觉他肚子里的气憋了很久，今天才说，然后越说气越大，搞得大家都一肚子火。 &lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实当时很简单，只需要说一句，“那谁，稍微等我一下”，就行了。过了快三十年的夫妻况且如此， 让我感触颇深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;br /&gt;
其实还是那句话，很多事情，你不说，别人是根本不知道自己已经惹到你了。一个人在吵架的时候翻的这些“旧帐”，真的会让人“无语凝噎”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;br /&gt;
记得小的时候，家长和老师为了不让孩子少说话，告诉我们，“人有两个眼睛两个耳朵一个嘴巴，说明人要多看多听少说话”，这句话后来我越想越不对，人只有一个脑袋，却有两个手，是不是说人要多干活少思考呢？ 显然不是，个人和人类的进步都是因为多了一些思考才有的，而进步的一个主要目的就是要减少手工劳动。除此之外，人只有一个心脏，两个肺，是不是人要多呼吸少心跳呢？ 这种说法显然是荒谬的。&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来慢慢得发现其实人和人之间的很多问题都是由于说的话太少，而不是说的太多，诚然话太多是会产生问题，然而话太少，产生的问题可能会更多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;br /&gt;
在亲密的关系中，这种问题尤为明显。例如，情侣往往会抱怨，“你不懂我”，做家长的，总希望孩子自觉。其实这种想法往往是徒增烦恼而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;br /&gt;
很多时候，我们只是过高的估计了别人的“感受力”。例如，对于同样一个问题，在公司和同事争论了半天，自己可能不会生气，但是回家之后，如果自己的女朋友或者男朋友也不同意你的看法，而同意同事的看法，这个时候，争吵了一天的你，往往会生气起来，我们脑子里边会很气愤， 说，你竟然和他们一样， 不懂我！因为我们默认，我心里想的，你应该懂得，实际上，并没有。&lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而做父母的， 往往有一个问题， 他们会看着孩子犯一个错误， 但是不指出来， 然后某天忽然爆发， 说你那个都多少回了，我天天看着看你能意识到， 自己改过来不， 结果你一点点都不自觉。其实这只是给做父母的自负和懒惰找了个借口， 有问题， 早早的说一下就好， 没有必要这个样子。 虽说是你的孩子， 但是你心里想的什么， 他是不会懂的。  &lt;br /&gt;
 所以说， 如果下一次，不管是我们的男女朋友， 还是我们的孩子， 如果哪里做的不对了， 或者让我们有意见了， 请当即说出来， 这很简单， 但是真的会减少很多麻烦。 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;br /&gt;
 &lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 09 May 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/%E6%9D%82%E6%96%87/2016/05/09/intimitate-relationship/</link>
        <guid isPermaLink="true">/%E6%9D%82%E6%96%87/2016/05/09/intimitate-relationship/</guid>
        
        
        <category>杂文</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>经济独立的幼小养成</title>
        <description>&lt;p&gt;孩子做家务应不应该给钱？这个问题我以前态度一直很“明确”，就是给家里做事还要钱？后来等到自己有了第一份实习，慢慢有了看起来“还不错”的收入，可是手里却以前没有任何积蓄，每月钱不知道花到哪里去了，虽然坚持记账，却还是不能科学合理的花钱，直到这两个月在学校全天复习，没有了收入来源，仅有的一点钱也被日常的花费（最主要是房租的费用）快要消耗完了的时候才意识到，自己对于“钱”这个东西，太不会使用了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中国的家庭，尤其是读书人的家庭，往往从来不教孩子关于“钱”的事情，觉得是一种“低俗”的事情，而且往往觉得，读书读的好了，钱自然就有了。 这种想法往往是两个错的地方，第一种错误往往是类似古代的那种“科举”思想，只要能考上进士，什么都有了，这在封建帝制，官僚是唯一有权利的古代确实是这样，一个人有再多钱几乎没用，但是有官衔，哪怕再低，也可以过得很好，但是在商品社会，在市场经济越来越发达的如今这种想法已然过时了；第二类错误是，误以为“挣得多”等于“有钱”，其实两者相关性很低，甚至没有关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大多数家庭，对孩子的“金钱”教育也往往止步于“钱难挣”，然后告诉孩子所以要珍惜钱，等到孩子能挣钱了，发现自己的钱，“不是很难挣啊”，于是也会不那么珍惜钱了，或者说的难听一点，穷惯了，忽然可以自己花钱了，于是不加节制的花，因为父辈们那些钱所以要节省的前提（即“钱不好挣”）在自己身上已经不管用了。这也能解释为什么很多成年人，很多父母，天天告诉孩子要省钱，要节约，等到自己忽然有一大笔钱（例如彩票），往往会很快恢复到以前的贫穷状态。因为他们认为钱之所以要珍惜，要节省，仅仅是因为，钱不好挣，或者说的直接一点，仅仅是因为穷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的观点，势必对“月光”，甚至“债务危机”有促进作用。然而实际上，钱所以要节省，要爱惜，并不是因为“钱不好挣”，或者是，这个原因只占其中一部分，甚至很小的一部分。 因为比起“钱不好挣”，所以你要省钱，“你不看你爸妈累成什么样了”，所以你要省钱之外，钱最重要的能力是，可以节省自己的时间，可以让别人帮你做事，甚至直接点说，可以强制别人为你劳动，小到叫出租车，买朵花，再到投入基金，开公司等等，然而财富增值的目的并不是数字的增加，而是可以免受别人“强迫”你劳动的自由。 如果有一份工作你实在不想做，然后你有能力去选择不做，而原因是，“我有钱”。这才是钱的意义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钱可以让人尽可能免受别人“强迫”劳动自己。换句话说，如果一个人虽然收入很高，但是离开了某份工作，离开了某个人，他马上就不得不为了“生存”而挣扎（例如一个月薪5万的高管，其每月固定支出，如，房贷，车贷，人情往来等可能就有3万，那么在没有存款或其他资金来源的时候失业会造成生活很严重的问题），别人可以强迫他做什么事情的时候，他工资再高，也不能称之为“有钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相反，一个看起来工资很低的人，如果除工资之外有其他收入，例如股票基金，例如股份红利，甚至地皮租金等等，那么，他就有不被“奴役”的自由。他选择不去做一件他不想做的事情的自由要远远高于之前所说的那位高管，当然高管的生活状态可能比工资低的人更好（其实这也不一定），但是依靠工资的人，总是避免不了被别人强迫劳动，然而经济比较自由的人，其财富值是主动增长的，不用依靠“主管”，不用依靠“领导”，这样的话，如果时间再长一些，这些人的“金钱自由”带来了更大的自由，随着资金的增长，也会使生活质量提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在仔细想想美式的那种做家务还要给钱，从小培养了孩子三个很关键的能力：第一、不能让别人免费指使你做什么事情。我们的孩子，很多缺乏这样的意识，往往在学校时被所谓的学长学姐支使，在单位被有些奸巧的同事支使，后患无穷；第二、要让孩子从小就知道，钱的最主要的能力是，可以用它，让别人帮你做事，这一点简直太重要了，钱就是能够支配别人的能力，甚至强迫别人劳动能力的象征，如果孩子从小潜移默化有这种想法，那么以后对钱的利用，肯定会比那些只知道用钱来买零食，看演出的孩子强的多；第三、需要钱，自己挣，挣来的钱，因为是自己的“劳动所得”，父母不会管你花到哪里去了（当然不能犯法），自由支配空间大，而且因为是劳动所得，所以比起伸手要来的钱，会更加珍惜，所以也会从小有认真花钱的意识。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我发现，处理金钱有问题的人，不只我一个，身边很多同龄的人，尤其是同学朋友，往往都是程序员，工资都很高，但是很多人都陷入了债务危机，每天被各种债务（房租，信用卡，花呗，等等）缠身，被缠得死死的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这真的和从小的“金钱”教育缺失关系很大。 我们从小太注重所谓的考试和成绩，一万以内加减法可能3年级就会，而这一万以内真真切切的“花销”计划，真正的加减法，却需要吃很多亏才学的会。而且往往是学习越好，越是“书香门第”出来的人，这种能力越差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后总结一下，以后我要有孩子，做家务我一定给他钱，因为我要让他知道，第一，不能让人平白无故支使你，只要是劳动，就是有价值的，第二，钱的最大能力是，支配别人，让别人帮你达成目的，甚至强迫别人为你劳动，所以，一定要珍惜钱，它能带给你力量，它增加的不仅仅是财富，而是自由。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 07 May 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/%E6%9D%82%E6%96%87/2016/05/07/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%81%9A%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E5%BA%94%E4%B8%8D%E5%BA%94%E8%AF%A5%E7%BB%99%E9%92%B1/</link>
        <guid isPermaLink="true">/%E6%9D%82%E6%96%87/2016/05/07/%E5%AD%A9%E5%AD%90%E5%81%9A%E5%AE%B6%E5%8A%A1%E5%BA%94%E4%B8%8D%E5%BA%94%E8%AF%A5%E7%BB%99%E9%92%B1/</guid>
        
        
        <category>杂文</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>不要因为一台笔记本而断送一名计算机工作者的一生</title>
        <description>&lt;p&gt;当年(2010年), 我在大学做班长，曾经遭到过一次“弹劾”。是因为在兰州读大学的时候，当时评选“贫困生”，我们学院其他班级的规定是“有电脑”的不许写申请，当时我做班长，坚决反对我们班也这样做，因为我认为我们是计算机系的学生，计算机之于我们就像铁锹之余农民，笛子之于笛手，照相机之于摄影师一样。我们以后是要以这个吃饭的。 可是当时却引起了一系列批评我的声音，因为我是有电脑的人，所以很多人私底下议论应该是我为了自己的助学金所以才反对这个政策，以致于有相当的人组织去辅导员那里告黑状。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来来到了杭州读研究生，研究生的时候上课，基本上讲台下边清一色的Mac，最近一段时间我都在紫金港，常常去图书馆自习，在图书馆看到编程的学生，大多数也都是用Mac，接触的本科生，只要是和计算机、设计相关的学生大多也用的是Mac。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;读大学的时候，我们大多数人还都觉得用Mac的人都是白富美或者高富帅，有很多男生宁愿花7，8千买一台游戏本，也不买一台6000块的Mac Air，而在这里，Mac Book却几乎成了每个计算机、设计相关专业的人必须要有的东西。很多人从来没有也不愿意接触Mac，使得他们认为苹果笔记本基本上就是给“iOS”开发的人使用的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一台苹果笔记本，对于本科生而言，对于提高计算机水平，真的很有帮助，因为它的工作环境上Unix的，对于操作系统、网络通信这些东西，就在平时使用中加深了影响，也提供了一个良好的“实验”环境，而且unix内置的vim，emacs，grep，awk，socket等等，都是一个良好的计算机专业工作者必须掌握的知识，使用Mac，起码可以让学生对Unix这个更强大的操作系统有所了解，真正得买入计算机的世界。这对于以后不论是要科研还是要做工程都是很重要的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很难相信，大学四年对于这些计算机原理性的东西完全不了解, 或者仅仅是略知一二的学生，能找到多好的工作，或者能搞多有意义的研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水平中上的本科毕业生，完全可以找到12k左右的工作，所谓的一台 Mac Pro，也不过是以后自己一个月的工资而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要搞科研，图形学，机器学习，分布式这些在Mac上都能更好的进行。有很多事情在windows上，很难进行，甚至于无法进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我并不是推崇一台苹果笔记本就能使得使用者的计算机水平都提高多少，也不是建议大家都去买Mac，我当时也是用一台3000多块钱的笔记本，装的ubuntu，也学到了很多东西。但是从中反映的现象却让我难过。 本来落后的地方更应该通过投资教育追赶上发达地方，然后，对于学计算机的学生，家长甚至不愿意买一台笔记本，就连学生自己也不愿意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个事情只是教育落后地区众多事情的一个小小例子。遇到这些问题，大多数人都会说那是因为“穷”，可是对于普通家庭，一台3000块钱的笔记本电脑真的是一笔不能负担的开销吗？ 关键在于思想的落后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再穷不能穷教育，再苦不能苦孩子。这句话说了多少年，但是这个口号恰恰说明了，往往要穷就先琼教育，要苦就先苦孩子。甘肃前几年80亿修了一条高速公路，运营了80天，然后质量不合格，严重破损需要重建。这些钱，如果帮助贫困学生，不知道能带来多大的帮助。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 01:26:10 +0800</pubDate>
        <link>/%E6%9D%82%E6%96%87/2015/11/25/computer-and-programmer/</link>
        <guid isPermaLink="true">/%E6%9D%82%E6%96%87/2015/11/25/computer-and-programmer/</guid>
        
        <category>critical</category>
        
        <category>artical</category>
        
        
        <category>杂文</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>早期诗歌拾录--秋夜随笔及其他</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;前言&quot;&gt;前言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;近日翻看自己之前的记录，感慨自己早年的时候确实一个文艺青年，经常写诗作赋，虽然大多是口水打油诗，但是有几首感觉还看得过去，为了避免以后丢失，故整理出来。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;秋夜随笔&quot;&gt;秋夜随笔&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(2014-11)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;蝉鸣江愈冷  夜静草微风&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孤灯长向里  石桥二三声&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚星染秋痕  旅人待良辰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梦中无所忆  唯有雨倾城&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–高析 甲午年九月&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;陇上春至&quot;&gt;陇上春至&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(2015-02)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暖风沐雨迎新绿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;草中黄鸟复唧唧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游人自起游园意&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布衣但愁农忙时&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高析 乙未年正月初二&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;短歌行&quot;&gt;短歌行&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(2015-03)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东南有海 大而为洋&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;敖广动之 风起鸥殇&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若其静之 印宇之光&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海不自多 饮河茫茫&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;水何澹澹 西北始往&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生于苍茫 泠于朔方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自凛冽 沐雨风霜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祁连无尽 天山雪藏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西北风狂 东海水汤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路崎且岖 何惧漫长&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不忘前路 不吝旧伤&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路遥山毅 但为君往&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–二零一四年十一月&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;程序员的爱情&quot;&gt;程序员的爱情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(2013.12)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从遇见你的那天起&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每一天便从枚举值&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;变成了布尔值&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;–有你的日子和没你的日子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从那天开始&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的梦想和希望&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由整形变成了浮点数&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想多长 就有多长&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是一直忘了告诉你&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你是指数 我是小小的底数&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;没有你 我仅仅是个卑微的小数字&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去无论你是否愿意低头看看&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你始终未知&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的守护进程一直在为你等待&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经多少次&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想跳出自己的单线程&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;却发现 爱上你&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无法中断&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;

&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;like&quot;&gt;Like&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;(2016.9)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are some errors in the scattered fragments&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;while I am thinking about what behaviors&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;should I do to be with you.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In all the hardest period, I love you most.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sometimes, I just want to listen to a complete song of you.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/%E8%AF%97%E6%AD%8C/2014/12/31/poems-collects/</link>
        <guid isPermaLink="true">/%E8%AF%97%E6%AD%8C/2014/12/31/poems-collects/</guid>
        
        
        <category>诗歌</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>机器人革了谁的命？浅谈人工智能的未来</title>
        <description>&lt;p&gt;在我看来我的父亲其本质是一个诗人，对于我小时候的管理也可以用“田园牧歌”来形容。在上小学之前，没有幼儿园的约束，也没有教过我任何古诗、数学、汉字等，但是我可以用整整一个下午去观察一群蚂蚁的活动，可以和爷爷用玉米杆做各种小玩意而度过一个早晨，也可以拆掉一打录影机及各种玩具小车，可以通过自己的组装得到一个简易的架子车模型。在4、5岁的时候，我坚信自己能够成为一名发明家，而且发明像人一样的东西，当时的想法很简单。就是因为玩伴少，在自己拿着人物玩偶的时候，希望他们是活的，能起来和我一起玩。不过这种经历最好还是不要有最好，这算是一种比较孤独的经历。就个人而言，一个很大的爱好是看侦探剧，尤其是福尔摩斯，其演绎法常常令人拍案叫绝，而且仔细分析并应用在现实生活中，会发现该理论绝非口头理论或者说“纸上谈兵”这么简单。我从小就喜欢各种侦探剧的一个很重要的原因是，这些故事的寓意其实都很简单：正确的思想有能力解决看似无解的问题并战胜看似强大的敌人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4月8日，中央电视台2套“经济半小时”报道了《机器人抢了谁的工作》这篇记录。通过该视频可以看到，基于廉价劳动力和粗加工的中国式发展正在经受新一轮的技术革命之下强大的冲击。根据节目的采访的内容不难推断，如果按照此形式发展下去，在不久的将来，该公司3000名员工将会下降到个位数。这家工厂在深圳，而且富士康也从今年宣布，将停止在华继续招收员工，取而代之的将是机器人上岗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我们看到许多信息企业（如微软，IBM）和互联网巨头（腾讯，facebook等），把20世纪的革命称为“互联网信息革命”的话，那么可以毫不夸张的说，21世纪中期将会是“人工智能革命”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基于以下理由思考：资源越来越少，人力成本而言就会越来越高，因为资源主要就是人所消费的，试想，在资源很充足的社会，电费、油费等都便宜，但若在三四十年之后，资源面临枯竭，那个时候，人力资源肯定不会像现在的价钱。那么，随着新能源技术的发展，尤其是太阳能技术的发展，可以在机械中很好的解决这个问题。由于一个机器人如果需要驱动的话，并不需要很精确的电压就能工作，举个简单的例子，一个dell的电脑，就算你的电脑额定电压时6v,但是在没有电源线的时候，插上一个4v的也是可以工作的，就是屏幕会暗一点。那么，电力转化到机器人首先就比转化到人能直接利用的家庭工业用电就会简单得多，其次，机器人在直流电的时候也是可以工作的，它需要的只是能量而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，在简单的能量转化的良好条件下，加上机器人本来就所拥有的“高度精确的记忆力、对重复事件的强大接受能力、超高速的计算能力”，机器人肯定会以其非常理想的性能而担当体力活动的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果对于资源的枯竭导致战争“这是极具”的，在降低“伤亡率”和“提高战斗力”的权衡下，智能士兵机器人肯定是应运而生。而且现在美国的Boston一家公司所制造的军用机器人，已经可以做到具有高度的平衡性与适应力，他所缺乏的，就是更强的自我判断能力和一把枪。在这种战争中，机器人的拥有方，所需要的就是用“铁矿石”来换取他国的资源。而且我们知道，钢铁的回收率是比较高的，如果相对于其他的材料如塑料、木头等，其回收率可以收是“超高”。所以，在很低代价之下，产生的将是一群优质的战斗机器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，无论从商业还是从军事的角度上说，智能机器人的发展速度只能是步步加快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再讨论机器人的智能增长问题，计算机从诞生到现在70年时间，在众多科学家的努力之下，虽然计算机的智力现在只相当于一个蜘蛛或者爬虫的智力，但是，自然达到这种程度也是经过了上百万年的努力。计算机的科学家的努力下，将自然进化速度大大地缩短。而且，对于熟悉技术进化的人来说，技术的进步呈“指数”而非“线性”增长。举个简单的例子，同样是100年，当今的状态对比100年前的时间点A，然后A之前一百年的时间点B，依次推理到N，那么，N到A的发展绝对是可以近似用指数形式描述。指数发展最明显的特点是，在某个“拐点”之后，其增长速度可以飞速增长。而“人工智能”目前的发展状态，根据美国发明家、科学家雷·库茨魏尔所预言的，在2045年左右，具有相当人类智力的智能机器人就能出现。在一本叫做《奇点临近》的书中，作者理论得阐述了这种思想。&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  所以，我认为，其实真正的“信息时代”并未来临，真正的“信息时代”，应该是高度的智能化的社会。所有计算机所做、做研究的事情可以归结为一句话，那就是“智能化”或者说“自动化”。但是计算机领域的自动化与传统意义上的自动化的最主要的区别就在于，该自动化是“智能的”，即，机器所做的事情，并不需要全部由人类教给它。基于较强的模式识别与人工智能、机器学习等，使得计算机的自动化与传统的产生了质的区别。

 

  2012年，在接触电脑10年之后，在告别了“娱乐性质”的电脑10年之后，第一次用计算机解决了复杂的系统问题。从此我便对它能够改变和模拟世界的能力所惊叹。我觉得一个极度复杂复杂的问题，甚至是物理学家、数学家们穷尽一生都无法解决的复杂问题，经过计算机模拟而且能够亲眼看到该结果，是能够说服一个人相信计算机是迄今为止人类最伟大的发明最好的例子。从此次之后，从事了好几项关于智能模拟与分析的软件。在一步一步的学习中，发现现在的机器人技术已经是远远超过了我们的想象，至少超过了我的想象。可能很多我在思考的，甚至“幻想”的问题，在日本和美国，科学家们已经有了结果，美国和日本的科学家、工程师们所做的机器人，看后一方面为之叹服，另一方面甚至感到莫名的恐惧。所以，随着技术变革的加速，“人工智能”领域的发展速度，会远远超过我们的想象，随着对于算法以及人工智能领域的相关了解，我对于人类智力的叹服越来越强烈。而且，对于计算机学科来说，可以说以前所有的子课程都是在位最终目的“强人工智能”做铺垫，无论是编程语言，还是编译原理，还是算法分析还是操作系统还是计算机结构，还是较为高级的数据挖掘，模式识别，机器学习以及目前最火的云计算和大数据等等。当然实现这个目标需要的代价是无数计算机科学家、工程师和生物学家、社会学家、伦理学家共同努力的结果。计算机尤其是人工智能方面的科学家我觉得其实和顶级的工程师并无多少差距，这个学科的特点也就在于，这是一门工程性非常强的“科学”。一个良好的计算机学家，既要有数学家、物理学家极强的观察能力与抽象能力，还需要像一个卓越的工程师一样，能够着眼于真实的生活解决问题。

  比尔盖茨在北大的演讲中表示，他这一生最爱的就是软件和人工智能。我想，这两个方面，不仅是盖茨所热衷的，也是每个计算机人所努力与追求的。
 在最后，我认为，计算机是解放人类脑力的一个重要的工具，而在30年之后的强人工智能，将会是一次巨大的解放，并且，届时不会是人类的终结，而是人类从无有过的自我存在感极度增长之时，那是我们也会更好地思考，为何我们为人。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;高民权 2013/4/15&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 13 Apr 2013 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>/%E6%9D%82%E6%96%87/2013/04/13/the-fure-of-AI/</link>
        <guid isPermaLink="true">/%E6%9D%82%E6%96%87/2013/04/13/the-fure-of-AI/</guid>
        
        <category>artical</category>
        
        
        <category>杂文</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
